中興門之變 中資滅門慘劇

作者：Wai Yeung

中興門之變

美國總統最不想開罪的人是誰?

美國眾議院撥款委員會，因為它是美國政府的財神爺。這個委員會已經通過撥款修訂案，禁止任何中止制裁中興的撥款。傳媒報導中美快將達成協議，放生中興。

我不相信當勞侵這個生意人會惹怒撥款委員會。今日，共和黨參議員魯比奧Marco Rubio 說會立法阻止當勞侵放生中興。這法案是總統無法否決。目前未知魯比奧說的是甚麼法案。我亦未有任何來自美國的內線消息。似乎中興門之變不是一般事件，連接近國會的人都沒有任何消息。可能法案正在草議中，沒有人想透露任何消息。我可以想像這條法案擺出來會是中美貿易戰的戰書。

有可能，中興門之變是中美全面貿易戰的序幕。打垮中興之後，還有很多中資企業遭到嚴厲制裁。

即使中美真的達成協議，不制裁中興，不打貿易戰。國會一樣可以立法迫美國政府制裁中興，迫美國打貿易戰。中美貿易戰由行政事件變成立法事件，由執法問題變成立法問題。

Mike Chan
乜中止制裁中興需要撥款？

Wai Yeung
不是需要撥款，而是撥款委員會表明立場。如果和撥款委員會作對，日後要撥款，難比登天

作者：Wai Yeung

中資滅門慘劇

中興門之變很可能演變成中資源門慘劇。2018年4月16日，美國商務部於宣布禁止美國企業向中興出售零件及售後服務，有效期7年。5月14日，當勞侵在推特說會營救中興，其實只是試探國會反應。結果反應極為激烈。5月17日，眾議院撥款委員會通過修訂案，禁止放生中興。撥款委員會是財神爺，沒有人敢在它頭上動土。

5月18日，中美貿易談判達成不存在的共識，強國副總說了一大堆廢話，中興隻字不提。原來，中美談判的時候，美方認為最好不要救中興，以免觸怒國會，惹來麻煩。中興曾經因為違反制裁伊朗和北韓禁令和其他貿易違規事件，被美國罰款10億美元。美國要求中興開除涉事高層人員。中興同意，但是，後來中興竟然保留部份涉事高層，並且給他們豐厚分紅。美國朝野震怒。

中共中央不知何故，中美談判結束之後，要求營救中興。5月21日，中美雙方一齊公布很快會訂立放生中興的協議。有消息說，中國派外長王毅到美國設法營救中興。

美國國會議員和茶黨的見解如下: 中興曾經違反罰款和改組協議，不能再給它機會再來一次。另外，中興危害美國國家安全，將高科技轉移給伊朗和北韓等國家，違反禁令。放生中興等同閹割伊朗和北韓經濟制裁禁令，絕對不行。對當勞侵來說，放生中興是瓜田李下的事情。他的公司得到中國投資5億美元於印尼項目。茶黨更加不滿，因為中美貿易戰是美國優先的計劃一部份，如果中共稍為讓步就一了百了，茶黨的美國優先計劃會全盤失敗。說到底，美國國會絕對不會放生中興。

中共應該將中興等違規公司拆散重組。不是為了討好美國國會，中資機構在海外做生意有如土匪，甚麼壞事都得出來，有數不找，有法不依。救活中興是助長歪風。中興不死將會是全球中資企業滅門之禍。

事後諸葛

你撳入去
佢5月22日寫

就咁拖你一年半載乜都唔做等表決，你都死啦